Title: On Jack's Road
Date: 2012-09-30 13:47
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: arte, documentary, dreams, fernweh, jackkerouac, ontheroad
Slug: on-jacks-road

![Kerouac_by_Palumbo]({static}/images/Kerouac_by_Palumbo.jpg)

Gerade bekommt Jack Kerouac's Werk besonders viel Medienbeachtung. Das
liegt sehr wahrscheinlich an dem bald erscheinenden Film von Walter
Salles. Er hat das Buch "On The Road", oder auf deutsch "Unterwegs",
verfilmt. Jenes Buch welches, in unzählbarer Anzahl, Menschen weltweit
zum träumen bringt. Träume von Roadtrips durch Amerika, guter Musik und
Poesie. Ich gehöre genau zu dieser Masse von Träumern. Das Buch habe ich
verschlungen. Es hat diese eigene Dynamik. Jack Kerouac hat das Buch,
laut Legende, in ein paar Tagen und Nächten auf einer Papierrolle
getippt. Die endlose Rolle die beschrieben werden muss. Genauso fühlen
sich die Sätze im Buch an. Es beschreibt nicht nur die Erlebnisse Jack
Kerouacs quer durch Amerika, es liest sich wie ein Roadtrip. Ich bin
gespannt wie dieses Gefühl in dem Film umgesetzt wird. Oder es zu
mindestens versucht wird.

Auf ARTE lief gestern ein zweiteiliger Dokumentarfilm über vier Künstler
die sich auf einen Roadtrip durch Amerika zusammen finden. Phil Hodges
aus Los Angeles macht irgendwas mit Medien. Anna F. ist angeblich ein
riesen Newcomer aus Österreich. Marlen Müller ist Fotografin aus Berlin.
Francois Lang entwickelt Spiele. Schnell kamen die Vorurteile einem in
den Sinn. Vier Rich-Kid-Hipsters die ihre iPads durch Amerika spazieren
fahren um sich in dem Freiheitsgefühl von Jack Kerouac zu suhlen. Doch
die Dokumentation machte das was ich nicht erwartet hätte. Es befeuerte
meinen Wunsch ihnen es gleich zu tun. Und so lag ich mit offenen Augen
im Bett und träumte von einem Roadtrip. Inspiration und Verlangen nach
ein paar Wochen Freiheit, Kunst und Poesie. Die Vier gingen auf die
Suche nach Jack Kerouac, doch am Ende des zweiten Teils ging es nicht
mehr um das Werk von Kerouacs. Es ging um die vier Menschen selber. Und
so platt diese Erkenntnis klingt, es funktioniert.

Mehr Infos gibt es
[hier](http://www.arte.tv/de/on-jack-s-road/6937826,CmC=6937440.html)
und auf dem [Blog](http://onjacksroad.tumblr.com/) der Dokumentation.

{% vimeo 49404710 %}

<p>
<object classid="clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=10,0,0,0" id="playerArte" allowscriptaccess="always" width="450" height="303">
<param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowScriptAccess" value="always"></param><param name="quality" value="high"><param name="movie" value="http://videos.arte.tv/videoplayer.swf?configFileUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fcae%2Fstatic%2Fflash%2Fplayer%2Fconfig%2Exml⟨=de&amp;videorefFileUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fde%2Fdo%5Fdelegate%2Fvideos%2Fon%2Djack%2Ds%2Droad%2D1%2D2%2D%2D6950586%2Cview%2CasPlayerXml%2Exml&amp;admin=false&amp;videoId=6950586&amp;autoPlay=true&amp;localizedPathUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fcae%2Fstatic%2Fflash%2Fplayer%2F&amp;mode=prod&amp;embed=true&amp;autoPlay=false">

<embed src="http://videos.arte.tv/videoplayer.swf?configFileUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fcae%2Fstatic%2Fflash%2Fplayer%2Fconfig%2Exml⟨=de&amp;videorefFileUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fde%2Fdo%5Fdelegate%2Fvideos%2Fon%2Djack%2Ds%2Droad%2D1%2D2%2D%2D6950586%2Cview%2CasPlayerXml%2Exml&amp;admin=false&amp;videoId=6950586&amp;autoPlay=true&amp;localizedPathUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fcae%2Fstatic%2Fflash%2Fplayer%2F&amp;mode=prod&amp;embed=true&amp;autoPlay=false" width="450" height="303" allowfullscreen="true" name="playerArte" quality="high" allowscriptaccess="always" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" type="application/x-shockwave-flash">
</embed>
</object>
</p>
<p>
<object classid="clsid:D27CDB6E-AE6D-11cf-96B8-444553540000" codebase="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=10,0,0,0" id="playerArte" allowscriptaccess="always" width="450" height="303">
<param name="allowFullScreen" value="true"></param><param name="allowScriptAccess" value="always"></param><param name="quality" value="high"><param name="movie" value="http://videos.arte.tv/videoplayer.swf?configFileUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fcae%2Fstatic%2Fflash%2Fplayer%2Fconfig%2Exml⟨=de&amp;videorefFileUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fde%2Fdo%5Fdelegate%2Fvideos%2Fon%2Djack%2Ds%2Droad%2D2%2D2%2D%2D6950592%2Cview%2CasPlayerXml%2Exml&amp;admin=false&amp;videoId=6950592&amp;autoPlay=true&amp;localizedPathUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fcae%2Fstatic%2Fflash%2Fplayer%2F&amp;mode=prod&amp;embed=true&amp;autoPlay=false">

<embed src="http://videos.arte.tv/videoplayer.swf?configFileUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fcae%2Fstatic%2Fflash%2Fplayer%2Fconfig%2Exml⟨=de&amp;videorefFileUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fde%2Fdo%5Fdelegate%2Fvideos%2Fon%2Djack%2Ds%2Droad%2D2%2D2%2D%2D6950592%2Cview%2CasPlayerXml%2Exml&amp;admin=false&amp;videoId=6950592&amp;autoPlay=true&amp;localizedPathUrl=http%3A%2F%2Fvideos%2Earte%2Etv%2Fcae%2Fstatic%2Fflash%2Fplayer%2F&amp;mode=prod&amp;embed=true&amp;autoPlay=false" width="450" height="303" allowfullscreen="true" name="playerArte" quality="high" allowscriptaccess="always" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" type="application/x-shockwave-flash">
</embed>
</object>
</p>

